Le fichier `provid.tf` contient une ressource Terraform de type `null_resource`, qui est utilisée pour exécuter des actions sans créer de ressource réelle dans l'infrastructure cible. Dans ce cas, il utilise un provisioner de type `local-exec` pour exécuter une commande Ansible localement sur le système Terraform.


| Commande                                              | Explication                                                                                                                                                      |
|-------------------------------------------------------|------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
| `resource "null_resource" "ansible_provisioner" { ... }` | Cette déclaration définit une ressource Terraform de type `null_resource`, qui ne correspond à aucune ressource physique dans l'infrastructure cible. C'est utilisé pour exécuter des actions supplémentaires.      |
| `provisioner "local-exec" { ... }`                    | Ceci configure le provisioner pour exécuter une commande en local sur la machine Terraform. Dans ce cas, il utilise `ansible-playbook` pour exécuter un playbook Ansible. |
| `  command = "ansible-playbook -i ${azurerm_public_ip.vm_public_ip.ip_address}, playbook.yml"` | Cette ligne spécifie la commande à exécuter. Elle exécute le playbook Ansible `playbook.yml` en utilisant l'adresse IP publique de la machine virtuelle comme hôte.          |
| `  depends_on = [ azurerm_linux_virtual_machine.vm, ]` | Cette ligne spécifie que cette ressource dépend de la création de la machine virtuelle Azure. Cela garantit que le provisionnement avec Ansible ne commencera que lorsque la machine virtuelle sera prête.      | 